# DocumentationProject


## Введение

На данный момент, в качестве системы версионирования программы используется GitLab развернутый на узле Лаборатории Робототехники, и находится по данному адресу https://zhuk.k-lab.su. 

Для получения доступа, необходимо зарегистрироваться и получить одобрение от одного из администраторов, а именно, тимлида или devops`а. Почта указываемая при регистрации не имеет значения.

Все участники проекта добавляются в группу DocumentationGroup, благодаря чему имеют полный доступ к проекту DocumentationProject. 

## Особенности работы

В связи с тем, что GitLab настраивался в период космических штормов, работа с ним имеет несколько особенностей, а именно:

Клонирование и работа осуществляется через протокол HTTP. Это значит, что использование ссылок через SSH не будет работать. Связано это, скорее всего, с безопасностью серверов Лаборатории, блокирующих 22й порт (порт, по которому работает SSH).

Необходимо изменять предлагаемый адрес. Например, HTTP-адрес для клонирования репозитория имеет следующий вид http://aipszhukgit.com/documentationgroup/documentationproject.git , но домен сайта следующий zhuk.k-lab.su, в связи с чем для корректной работы необходимо изменить часть aipszhukgit.com на zhuk.k-lab.su, то есть получится http://zhuk.k-lab.su/documentationgroup/documentationproject.git. Данная особенность возникает, вероятно, из-за чьих то неправильно растущих рук ошибки при назначении домена.